教育制度黎講，中港澳台四地邊個最差?

中國：
九年義務教育
小學６年＋初中３年，或小學５年＋初中４年，視省份而定
初中最後一年需參加全國初中畢業會考，按公開試成績分發高中
高中三年制，最後一年參加全國高考，根據分數＋排位＋學生志願分發大學
歷年大學錄取分數最低分為425分(總分750)，平均錄率取約５２～５６％
小學主修中文數學，三年級開始必修英文
F1主修中英數+生物+中史+地理+政治
F2主修中英數+生物+中史+地理+政治+物理
F3主修中英數+世史+政治+物理+化學
F4主修中英數+中外政治史+地理+物理+化學+政治
F5開始分科，文科主修中英數+中外經濟史+地理+政治，理科主修中英數+物理+化學+生物+政治
F6文科主修中英數+中外文化史+地理，理科同上
考試題型主要ＭＣ＋ＥＳＳＡＹ

台灣：
九年義務教育
國小６年＋國中３年
國中最後一年需參加全台國中教育會考，按公開試成績決定你能否升上高中
高中三年制，最後一年參加台灣AL，根據分數＋排位＋學生志願分發大學
歷年大學錄取分數最低分為7分(總分500)，錄取率接近１００％
小學主修中文數學，五年級開始必修英文
F1~F3主修中英數+社會+科學+生物
F4主修中英數+歷史+地理+物理+化學+生物
F5開始分科，文科主修中英數＋歷史＋地理，理科主修中英數＋物理＋化學，醫科主修中英數＋生物＋化學
F6同上
考試題型主要ＭＣ＋Fill in the blank

澳門：
十二年義務教育
小學６年＋初中３年＋高中３年
初中不需參加任何公開試，校內試合格就可升上高中
高中三年制，因澳門沒有本地公開試，澳門各間高中所修科目並不相同
學生如想讀大學主要以下途徑
１。用校內試成績向各大學自薦 （澳門目前最主要的升大學途徑）
2。報名參加淺化版大陸高考，或參加淺化版台灣ＡＬ
3。報名澳門四大院校入學試，或暨南大學入學試，或中山大學入學試
4。花幾千蚊報名參加外國公開試，如ＧＣＥ，ＩＡＬ
總體錄取率沒資料，澳門大學平均錄取率少於1/4
校內考試題型不一，但多數為ＭＣ＋ＳＱ＋Fill in the Blank

我可以補充澳門中學高中資料，澳門除左幾間全英學校，其他文理科一律全廣東話授課，紅底學校有時用普通話，澳門人少競爭少，所以只要肯比心機點樣都可以升讀大學。教材大多使用大陸教材。但係難度較低

利伸：兼職補習導師專補初高中理科

同埋澳門升大讀一樣係考入學試，唔係自薦，少數可以直表保送大學，人數約每學校3至5名

最廢梗係台灣

差唔多

支那
所以先出到咁多支那五毛狗

澳門

一定係台灣

澳<台<<<<<<<<<<<<<<<<港<中

一定係香港
所以千祈大陸人唔好黎香港讀書

大陸6年都要學政治
唔怪得洗腦效果咁好

香港最好處係揀科彈性同由細到大都學英文，以前既AL難度都係國際級難度

政治仲要係只有中共史觀

以為澳門中學教派牌

相信大家一定好奇大陸ge政治課係學d咩
以下係大陸高中要讀的5本必修政治pdf 要注意係殘體字

就咁睇好似台灣最廢
MC, fill in the blank
7分入大學

大陸最撚辛苦
呢個世界，有無國家既教育制度辛苦過大陸

大陸行精英教育，台灣行普及教育
就咁睇個學制好似有啲難比較
香港而家好似開始貼近台灣嗰種，你覺得係咪好事?

唔係，但中國似日本教育制度
精英得黎，都搞多啲大學，半普及大學教育。香港最唔好，ASSO 不倫不類

Asso係政治產物，其實都好保持著階級分野。

澳門啦
點都讀到大學
差在雞唔雞

去暨南讀個藥劑，簡簡單單考個牌都3萬幾一個月

Band3學校一班前15名都差唔多保送到
澳大、廈門、中山（前5名普遍先呢幾間）

再黎保送去
理工、暨南、華僑係最常見

再唔掂會去考科大讀（科大近年排名>澳大
-------------------------
勁d既學校就走去保中國排名前10
-------------------------

台灣份考卷好on9
6年前轉哂做選擇題（500分滿，普遍拎200樓下）
求求其其讀完學士班，走去好d既學校讀碩士洗洗個學歷係現今既人做法